<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Strangelet</title>
 <link href="https://dlghwns740.github.io//atom.xml" rel="self"/>
 <link href="https://dlghwns740.github.io//"/>
 <updated>2022-11-12T22:49:00+09:00</updated>
 <id>https://dlghwns740.github.io</id>
 <author>
   <name>Strangelet</name>
   <email>dlghwns740@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>비즈니스 모델(Business Model)</title>
   <link href="https://dlghwns740.github.io//2022/11/12/%EB%B9%84%EC%A6%88%EB%8B%88%EC%8A%A4-%EB%AA%A8%EB%8D%B8"/>
   <updated>2022-11-12T00:00:00+09:00</updated>
   <id>https://dlghwns740.github.io/2022/11/12/비즈니스 모델</id>
   <content type="html">&lt;h1 id=&quot;비즈니스-모델&quot;&gt;비즈니스 모델&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;어느 기업이나 개인이 영위하고자 하는 사업에서 전달하고자 하는 가치를 어떻게 전달하는지에 대한 설계를 의미합니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B2C&lt;/strong&gt;: Business to Customer의 약자로서 기업이 고객에게 사업을 제공하는 형태의 비즈니스 모델
&lt;strong&gt;B2B&lt;/strong&gt;: Business to Business의 약자로서 기업이 기업에게 서업을 제공하는 형태의 비즈니스 모델
그 이외에 정부를 대상으로 하는 B2G등 사업의 형태에 따라서 다양하게 비즈니스 모델을 정의할 수 있습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;비즈니스-모델의-예시&quot;&gt;비즈니스 모델의 예시&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;언번들링-비즈니스-모델un-bundling-business-model&quot;&gt;언번들링 비즈니스 모델(Un-Bundling Business Model)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;가장 쉽게 접할 수 있는 비즈니스 모델의 형태로서 산업에서 필요로하는 사업 형태를 쪼개어서 서비스를 제공하는 비즈니스 모델의 형태입니다. 가장 큰 예시로서 대표적인 예시로서 이동통신사업자들이 있습니다. 과거에는 네트워크 품질과 상품등 사업에 필요한 모든것들을 경쟁 해왔지만 이제는 네트워크 유지보수, 휴대폰 요금제 판매 등 사업에 필요한 요소를 언번들링 즉 쪼개어서 하나의 역량에만 집중하여 여러 회사와 고객들에게 사업을 제공하는 형태의 비즈니스 모델입니다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;언번들링된-이동통신사업&quot;&gt;언번들링된 이동통신사업&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;자체 네트워크 시스템 및 장비 -&amp;gt; &lt;strong&gt;자체 네트워크를 다른 통신사에 대여&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;네트워크 상품 -&amp;gt; &lt;strong&gt;네트워크 상품 개발 및 관리 아웃소싱만 집중&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;상품 세일즈 -&amp;gt; &lt;strong&gt;네트워크 상품 개발 및 고객관리 아웃소싱&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;인프라 관리 인력 및 시스템 - &amp;gt; &lt;strong&gt;네트워크 인프로 관리 용역&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;롱테일-모델long-tail&quot;&gt;롱테일 모델(Long Tail)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이름처럼 길다란 꼬리처럼 판매수 또는 매출액이 적은 수많은 제품을 판매하는것에 집중하는 비즈니스 모델입니다. 넷플릭스와 같이 수많은 VOD를 구매하여 구독 형태로 고객에게 판매하는 모델은 하나의 콘텐츠를 만들어 판매하는게 아니라. &lt;strong&gt;“수많은 콘텐츠에 접근할 권리”&lt;/strong&gt; 를 판매하는 형식의 롱테일 모델입니다. 일반적인 도서 출판사들도 마찬가지로 많은 종류의 책을 출판하여 소량씩 판매하여 수익을 창출합니다. 이 과정에서 킬링상품, 즉 크게 수익이 발생하는 상품이 발생하여 매출의 큰 비중을 차지하며 해당 상품으로 사업 모델을 발전시키는 경우들도 존재합니다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;멀티-사이드-플랫폼-모델multi-sided-platfroms-model&quot;&gt;멀티 사이드 플랫폼 모델(Multi-Sided Platfroms Model)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;하나의 고객 그룹이 아니라 둘 이상의 고객 그룹을 한곳에 모아서 사업 가치를 창출하는 모델입니다. 이 모델의 경우 하나의 고객 그룹만 존재할 경우 성립되지 못하며, 해당 그룹 즉 유저가 많아질수록 기하급수적으로 창출하게 되는 매출과 사업 가치가 증가되는 네트워크 효과가 발생하게 됩니다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;구글&quot;&gt;구글&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;최적화된 맛춤형 타겟 광고 상품을 판매하는 모델을 가진 구글은 “많은 이용자” 라는 고객 그룹과 “광고주” 라는 고객그룹이 있어야만 성립되는 멀티 사이트 플랫폼 비즈니스 모델을 구축하고 있습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;닌텐도&quot;&gt;닌텐도&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;경쟁사인 소니의 플레이스테이션, 마이크로소프트의 Xbox처럼 하드코어 유저(전문가급으로 즐기는) 고객을 타겟으로 고성능 게임 콘솔 기기를 판매하고 게임 개발사들이 그것에 맞춰 게임을 판매하는 언번들링이 아닌, 일반인을 대상으로 하는 게임을 게임 개발자들이 쉽게 만들도록 오픈하는 Wii 라는 멀티 사이드 플랫폼 모델을 구축 했습니다. 이 경우는 “게임을 즐기려는 일반인”, “게임 개발자” 라는 고객 그룹이 이 모델을 형성하는데 가장 중요한 요소로 작용합니다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;무료-비즈니스-모델free-as-a-business-modell&quot;&gt;무료 비즈니스 모델(Free as a Business Modell)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;제품을 1차적으로 무료로 이용하게끔 오픈하고 고급 기능을 유료로 판매하거나 일정 기간이 지난 이후는 구매를 해야하는 방식으로 &lt;strong&gt;많은 유저들을 모객하고 일부의 유료 고객이 나머지 무료 고객에 대한 지원까지 충당하는 형태&lt;/strong&gt;의 비즈니스 모델입니다. 이러한 무료 비즈니스 모델은 여러가지의 패턴을 가지고 있습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;광고-패턴&quot;&gt;광고 패턴&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;해당 패턴은 멀티사이드 플랫폼 모델과도 상당히 일치합니다. 한쪽에서 생산한 콘텐츠를 무료로 유저들에게 제공하며 곳곳에 광고주로부터 받은 광고를 삽입하여 사업가치를 창출하는 패턴입니다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;프리미엄-모델&quot;&gt;프리미엄 모델&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;주로 웹이나 앱으로 무료 기능과 유료 기능을 혼합해여 서비스를 제공하여, 결제한 유저들에게만 잠겨있던 기능을 열어주어 사업가치를 발생시키는 패턴입니다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;오픈소스-모델&quot;&gt;오픈소스 모델&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;레드헷과 같은 기업이나 MySQL과 같이 소프트웨어 기술을 누구나 사용가능하도록 오픈한 대신 개발한 기업에게 컨설팅 및 합법적인 사업을 위한 교류를 위한 결제를 제공하여 사업 가치를 창출하는 패턴입니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;비즈니스-모델의-요소business-model-canvas&quot;&gt;비즈니스 모델의 요소(Business Model Canvas)&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;알렉산더 오스터왈더, 예스 피그누어가 집필한 비즈니스 모델의 탄생에서 제안하고 정리한 Business Model Canvas를 기준으로 비즈니스 모델의 요소를 정리해보겠습니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;고객 세그먼트&lt;/strong&gt;: 사업을 제공할 고객.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;가치 제안&lt;/strong&gt;: 어떠한 가치(서비스)를 제공 할것인지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;채널&lt;/strong&gt;: 기업이 고객 세그먼트에게 가치(서비스를) 전달하거나 제안하는 방법.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;고객관계&lt;/strong&gt;: 고객 세그먼트와 어떠한 형태로 관계를 형성할 것인지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;수익원&lt;/strong&gt;: 고객 세그먼트에서 현금을 창출하는 방식 혹은 제안.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;핵심자원&lt;/strong&gt;: 사업을 진행하는데 가장 필요한 중요 자산.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;핵심활동&lt;/strong&gt;: 기업이 사업을 제대로 영위하기 위해서 꼭 해야하는 활동과 업무.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;핵심 파트너십&lt;/strong&gt;: 비즈니스 모델을 원할하게 구축하고 운영하기 위해서 필요한 공급자-파트너.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;비용구조&lt;/strong&gt;: 사업을 운영하는데에 있어서 발생하는 모든 비용의 구조.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;writing-log&quot;&gt;writing log&lt;/h6&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2022-11-12- 초안 작성&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>PMF(Product Market Fit)</title>
   <link href="https://dlghwns740.github.io//2022/11/10/pmf-product-market-fit"/>
   <updated>2022-11-10T00:00:00+09:00</updated>
   <id>https://dlghwns740.github.io/2022/11/10/PMF(Product Market Fit)</id>
   <content type="html">&lt;h1 id=&quot;pmfproduct-market-fit&quot;&gt;PMF(Product Market Fit)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;스타트업이 초기고객, 시장반응을 얻게되면서 확립되는 제품의 정체성.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Benchmark Capital 의 공동 설립자 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Andy_Rachleff&quot; title=&quot;앤디 라클레프&quot;&gt;Andy Rachleff&lt;/a&gt; 에 따르면 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Sequoia_Capital&quot; title=&quot;세쿼이아 캐피탈&quot;&gt;Sequoia Capital&lt;/a&gt; 의 설립자인 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Don_Valentine&quot; title=&quot;돈 발렌타인&quot;&gt;Don Valentine&lt;/a&gt; 은 PMF에 대한 개념을 발전 시켰지만 처음에 이름을 붙인 사람은 Andy였습니다.
출처: &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Product/market_fit&quot;&gt;위키피디아&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;설문조사를 통해서 스타트업이 만들고 있는 제품이 꼭 필요하다는 비율이 40%을 넘기면 그때 제품 개발에 착수하는 기준을 통해서 PMF 즉 제품의 정체성(차별성)을 찾아가는 40%의 규칙이나 고객이 유입되고 제품을 사용하면서 매출을 발생시키는지 아니면 중간에 빠르게 이탈하는지를 측정해서 제품의 정체성을 찾아가는 AARRR 메트릭스 분석 등 스타트업이 제품 개발 초기에 시장에서 자신들의 제품을 사용하는 고객의 반응을 직접 살펴보며 “정체성” 즉 제품의 차별성과 효용성을 알아가는 개념입니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;사례&quot;&gt;사례&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;크몽&quot;&gt;크몽&lt;/h3&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;크몽의 경우 초기 해외 서비스 Fiverr를 국내에서도 성립시킬 수 있을까 하는 의문을 통해서 MVP를 개발하여 고객 반응을 찾기 시작했지만 거래가 적었습니다.
그러나 가격의 단위를 5천원 이던것을 풀어버리자 사람들이 가격을 자유롭게 책정하며 거래가 급격하게 증가하며 자신의 제품 정채성을 찾았습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;마켓컬리&quot;&gt;마켓컬리&lt;/h3&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;초기 온라인에서 신선 식품을 사람들이 구매할지에 대한 의문이 있었고 새벽배송, 아름다운 제품 사진등을 시도했습니다. 이후 프로모션으로 체리를 100원에 구매가 가능하도록 진행해보니 구매 허들을 넘기자 재구매율이 높게 측정되었고 이후 이를 파고들어 PMF를 확립하게되었습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;주의점&quot;&gt;주의점&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PMF는 제품이 시장에서 수요와 공급을 잘 이어주고 있는 상태 라는 의미 입니다.&lt;/strong&gt; PMF는 목표이자 결과로서 받아들여져야만하며 이를 이루는 과정은 제품과 스타트업마다 모두 다르게 접근해야 자칫 오해하기 쉬운 “지표 놀이”가 발생하지 않겠습니다.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;writing-log&quot;&gt;writing log&lt;/h6&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2022-11-10- 초안 작성&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>스타트업</title>
   <link href="https://dlghwns740.github.io//2022/11/05/%EC%8A%A4%ED%83%80%ED%8A%B8%EC%97%85"/>
   <updated>2022-11-05T00:00:00+09:00</updated>
   <id>https://dlghwns740.github.io/2022/11/05/스타트업</id>
   <content type="html">&lt;h1 id=&quot;스타트업&quot;&gt;스타트업&lt;/h1&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;최초의 스타트업은 1957년 반도체의 아버지라고 불리는 윌리엄 쇼클리(William Shockley)가 창립한 &lt;strong&gt;페어차일드 반도체(Fairchild Semiconductor)&lt;/strong&gt; 입니다. 시작부터 기술기반의 사업으로 시작된것이 스타트업이며 본질적으로 무형의 지적재산권을 기반으로 사업을 영위하는 초기 기업의 형태를 가지고 있습니다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이런 구조는 2020년대에 들어서면서도 시장과 고객만이 바뀌고 “기업” 이라는 틀은 유지되고 있습니다. 그러나 현 스타트업은 기업 보다는 “팀”이라는 인식을 가지고 시작됩니다. 수평적 문화와 공동 창업자 개념이 고도화 되면서 생긴 변화이며 조직보다는 강한 제품을 가진 스타트업이 성공한다는걸 알기 때문에 많은 스타트업들이 팀으로서 제품을 만드는것에 집중하고 있습니다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;🔬 &lt;strong&gt;스타트업은 강한 제품이 고객과 매출을 만들고 강한 제품은 잘 짜여진 기술에서 비롯됩니다.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;스타트업의-흐름&quot;&gt;스타트업의 흐름&lt;/h3&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;자본시장에 종속 기업으로서 스타트업은 일반적인 기업들과 비교되는 흐름이 존재합니다.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Seed 단계
스타트업이 시장되는 단계로서 제품, 고객, 팀조자 구성되지 못한 경우까지 포함되는 단계 입니다. 이런 Seed 단계에서는 어떠한 사업을 만들지에 대해서 고민하고 프로토타입 제품을 만드는 등의 작업에 집중하며 매출 발생이나 자금 조달을 목적으로 다양한 제품 개발과 프로모션등을 진행하곤 합니다.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;시리즈 A 단계
Seed 단계에서 회사로서의 기초적인 인프라 구축과 제품 및 고객을 갖추게 된 단계입니다. 이 단계에서는 어떠한 사업을 해나갈지에 대한 방향성과 제품의 정체성을 확립한 단계입니다. 이 단계부터는 매출, 고용 등 기업으로서의 현금 가치를 발생시키게 되며, 사업성을 인정받아 외부 투자자로부터 자금조달을 하게된 상태가 일반적입니다.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;시리즈 B 단계
명확한 고객과 제품이 시장에 진입한 상태로서 이미 진입한 시장에서 자신들의 사업을 더욱 확장하고 고도화하기 위해서 자금조달을 완료한 단계입니다. 보통 대규모 채용 및 제품 개발과 마케팅에 많은 자금을 사용하게 됩니다.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;시리즈 C~ 
이후 단계는 스타트업의 목표에 따라서 현지 시장에서의 사업 확장이나 글로벌 진출을 위해서 자금조달을 하는 단계별로 시리즈 이름이 붙여지게됩니다. (시리즈 C, 시리즈 D 시리즈 E…)
이 단계부터는 스타트업 보다는 기업으로서의 인프라가 정상적으로 갖춰진 상태이며 고용 인력이 초기 단계에 비해서 현저히 증가한 모습을 보입니다.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h6 id=&quot;writing-log&quot;&gt;writing log&lt;/h6&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;2022-11-09- 초안 작성&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
